%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% 色の定義 %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{lightblue}{rgb}{.0, .68, .84}
\definecolor{black}{rgb}{0, 0, 0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.3, 0.3, 0.3}

%%% 青テーマ %%%
\definecolor{titlecolor}{rgb}{0, 0.37, 0.59}
\definecolor{bulletscolor}{rgb}{.0, .68, .84}
\definecolor{alertcolor}{rgb}{.0, .68, .84}

%%% 緑テーマ %%%
%\definecolor{titlecolor}{rgb}{0, 0.5, 0.48}
%\definecolor{bulletscolor}{rgb}{0.2,0.2,0.7}
%\definecolor{alertcolor}{rgb}{.0, .68, .84}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% beamerのテーマ %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\useinnertheme{circles}   % 箇条書きをシンプルに変更
\useoutertheme{infolines} % セクションの表記:infolines, miniframes = （なし、あり）
\usefonttheme{professionalfonts}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% beamer 各種設定 %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% alert text の色の設定 %%%
\setbeamercolor{alerted text}{fg=alertcolor}

%%% block 環境の設定 %%%
\setbeamertemplate{blocks}[rounded]
\setbeamercolor*{block body}{fg=black,bg=titlecolor!20!white}
%\setbeamercolor*{block title}{fg=titlecolor!70!black,bg=titlecolor!40!white}
\setbeamercolor*{block title}{fg=titlecolor!10!white,bg=titlecolor!80!white}
%\setbeamerfont{block title}{size=\large,series=\bf}

%%% フォントサイズ %%%
% \{tiny, scriptsize, footnotesize, small, normalsize, large, Large, LARGE, huge, Huge}
\setbeamerfont{frametitle}{parent=structure,size=\Large}
\setbeamerfont{framesubtitle}{parent=frametitle,size=\footnotesize}
%\setbeamerfont{itemize/enumerate body}{size=\fontsize{16pt}{17.6pt}}
%\setbeamerfont{itemize/enumerate subbody}{size=\fontsize{14pt}{15,4pt}}
%\setbeamerfont{itemize/enumerate subsubbody}{size=\footnotesize}
\setbeamerfont{block title}{size=\normalsize}
\setbeamerfont{block title alerted}{size=\normalsize}
\setbeamerfont{block title example}{size=\normalsize}
\setbeamerfont{block body}{size=\normalsize}
\setbeamerfont{block body alerted}{size=\normalsize}
\setbeamerfont{block body example}{size=\normalsize}
\setbeamerfont{bibliography entry author}{size=\small}
\setbeamerfont{bibliography entry title}{size=\small}
\setbeamerfont{bibliography entry location}{size=\small}
\setbeamerfont{bibliography entry note}{size=\small}

%%% タイトルの設定 %%%
%\setbeamerfont{title}{size=\Large, series=\bfseries}
\setbeamercolor{title}{fg=titlecolor}

%%% スライドタイトルの設定 %%%
%\setbeamertemplate{frametitle}[default][center] % 中央表示
%\setbeamercolor{frametitle}{fg=titlecolor,size=20pt}
\setbeamertemplate{frametitle} {
    \vspace{0.2cm}
    \ifbeamercolorempty[bg]{frametitle}{}{\nointerlineskip}%
    \begin{beamercolorbox}[]{frametitle}
        \ifbeamercolorempty[bg]{frametitle}{}{\nointerlineskip}%
        \usebeamerfont{frametitle}{%
            \strut\insertframetitle\strut\par%
        }
        {%
            \ifx\insertframesubtitle\@empty%
            \else
            \usebeamerfont{framesubtitle}\usebeamercolor[fg]{framesubtitle}\insertframesubtitle\strut\par
            \fi
            \vspace{-.9cm}%
            {
                \textcolor{gray} {\rule[5pt]{\linewidth}{.5pt}\vspace{-8pt}}
            }
        }%
        \vskip-0.5ex%
        \if@tempswa\else\vskip-.9cm\fi
    \end{beamercolorbox}%
    \vspace{0.2cm}
}

%%% Redefine table of content colors %%%
\setbeamercolor{section in toc}{fg=titlecolor}
\setbeamercolor{subsection in toc}{fg=titlecolor!40!black}

%%% bibliography の設定 %%%
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
%\setbeamertemplate{bibliography item}[triangle]
\setbeamercolor{bibliography entry author}{fg=titlecolor!25!black}
\setbeamercolor{bibliography entry title}{fg=titlecolor}
\setbeamercolor{bibliography entry location}{fg=titlecolor!25!black}

%%% bullets の設定 %%%
\setbeamercolor*{item}{fg=bulletscolor}
% 左側のマージン
\setlength{\leftmargini}{1.3em}
\setlength{\leftmarginii}{1em}
\setlength{\leftmarginiii}{1em}

%%% ナビゲーションシンボル設定 %%%
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

%%% ヘッダーの設定 %%%
\setbeamertemplate{headline}{}

%%% フッターの設定 %%%
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
%\setbeamerfont{footline}{size=\normalsize,series=\bfseries}

%%% キャプション設定 %%%
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

%%% スライドの設定 %%%
% 消えている文字を薄っすらと表示する
\setbeamercovered{transparent}
